間間茶記既港式咖啡都係酸酸地

咁有默契既
用開咩豆

雀巢一大罐個隻

邊會用豆

理論上
高級精品咖先多數酸
最底級係苦

咁益我?

係咪Royal級

即溶

煲得太耐？或者擺耐咗？

其實係D奶酸左

其實係以為我叫熱撚啡

歐洲咖啡比較好飲 但我未去過歐洲

雀巢即溶咖啡

即溶咖啡

咖啡豆本身有酸味
放得耐釋放得愈多
同埋低溫時味覺對酸味敏感啲

見過有茶記用自己blend
凍啡要加5蚊

捷榮壟斷曬

發現捷榮都係酸同苦苦地 好難飲

係好撚明顯 由其熱咖啡 從來唔飲

因為煲得耐同坐得耐
所以依家d茶記多數都轉用咖啡機

有痰

因為落左冧酒

係上一手啲凍撚茶

咖啡本來就係酸既

茶餐廳點會用即溶。。。。

我廿年前做水吧果時，九成九都係捷榮

係 飲慣連鎖店既真係接唔到

咖啡本來就係酸嘅

有無咁正呀

鐘意意式咖啡就低級啲？

佢應該講緊fruity or nutty
但茶記啲cheap嘢

落林係消泡去酸喎

咖啡本來就係酸

就係有啲西人 飲杯熱啡又話酸又苦又盛

先要又落rum又落椰絲又朱古力粉又好立克種種

留意返 啲西人唔係話你呀樓主

過萃會好苦

萃取不足都會有d唔好既酸味

茶餐廳d粉磨得唔均勻，就兩樣都有

好飲既應該有甜有酸，少少甚至唔苦

係精品咖啡個世界
的確係低級啲
唔靚嘅豆焗燶佢

比咩錢咪咩質素
加3蚊飲杯咖啡 咪3蚊既質素

茶記多數用捷榮果類茶公司出既咖啡粉
而且做法同奶茶一樣用壺沖同浸好耐
所以咖啡豆既酸同苦味都會出曬黎
當做法同豆都差唔多就間間啲味都會差唔多

而精品咖啡係按咖啡師沖既手法唔同
多數都係熱水短時間沖黎萃取 所以同茶記咖完全唔同

佢地應該買30蚊磅既豆
呢度已經可以沖三十幾杯

戇鳩

有咩高見
分享下我聽

茶記一定係用最平最賤個啲robusta，又酸又苦又澀，唔適合直接飲用，要加大量奶同糖去中和番

其實香港都有幾個咖啡冠軍

垃圾咖啡粉

茶記飲到酸好驚wow cheap係苦或者無味

咁一樣價錢
奶茶高汁好多

我唔係話香港差 唔好誤會

未去過點知

飲Made in europ阿信屋有寫

奶茶簡單啲
多數都係捷榮 黎貨一包包 加水就咁煲就得
就算唔係好優質都唔會太差

咖啡豆就價錢問題 即磨啡成本貴好多
大多數既人又唔會願意加太多錢去飲
咪咩價錢咩質素

而且一般人對茶記咖啡都冇乜要求
有要求都唔會對茶記有期望